# Cервис управления рассылками, администрирования и получения статистики "Skychimp"

## Описание
* Интерфейс системы содержит следующие экраны:список рассылок, отчет проведенных рассылок отдельно, создание рассылки,
  удаление рассылки, создание пользователя, удаление пользователя, редактирование пользователя.
* При создании рассылки создается задача с периодическими рассылками, которая реализуется с помощью celery и redis.
* Реализовано приложение для ведения блога.
* Права доступа разделены для различных пользователей.
* Модель пользователя расширена для регистрации по почте, а также верификации.
* Настроено кеширование
## Технологии
* Python
* Django
* PostgreSQL
* Celery, Redis
## Сущности
* Блог
* Клиент
* Сообщение для рассылки
* Рассылка
* Пользователь

_Для запуска проекта необходимо клонировать репозиторий и создать и активировать виртуальное окружение:_ 
```
python3 -m venv venv

source venv/bin/activate
```
_Установить зависимости:_
```
pip install -r requirements.txt
```
_Для работы с переменными окружениями необходимо создать файл .env и заполнить его согласно файлу .env.sample_

_Выполнить миграции:_
```
python3 manage.py migrate
```
_Для заполнения БД запустить команду:_

```
python3 manage.py fill
```

_Для создания администратора запустить команду:_

```
python3 manage.py csu
```

_Для заполнения БД запустить команду:_

```
python3 manage.py fill
```

_Для запуска redis_:

```
redis-cli
```

_Для запуска celery:_

```
celery -A config worker --loglevel=info
```

_Для запуска django-celery-beat:_

```
celery -A config beat --loglevel=info
```

_Для запуска приложения:_

```
python3 manage.py runserver
```




